<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Fly-Out</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/</link><description>Recent content in Posts on Fly-Out</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 22 Apr 2022 16:52:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://nagodede.github.io/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La saga des troya - Saison 5 - Chapitre 21</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_21/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:52:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_21/</guid><description>Mon père décidait de me munir d’un petit panier en osier, dans lequel pour le premier essai, nous devions nous suffire d’un gros morceau de pain, d’un bout de lard et de quelques figues sèches. Pour la boisson une petite bouteille d’eau. La bouteille avait de l’importance aux yeux de mon père, car elle définissait l’inexistence d’un point d’eau à l’endroit où je me rendais, qui aurait pu soulever une possibilité de vie, voire d’une occupation des lieux.</description></item><item><title>La saga des troya - Sources -1</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/sources/sources_1/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:52:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/sources/sources_1/</guid><description>Famille DÉTROYAT-FOYTI, du lieu-dit d’Essemat, à Varacieux.
Une des branches de la famille DETROYAT, de Varacieux, qui habitait au lieu dit d’Essemat.
I Gaspard DÉTROYAT FOITY (1).
Né vers 1550
Ep., Na…
Dont 4 enfants donnés par les actes :
01 Pierre DETROYAT, cité le 25 octobre 1626 (2), qui suit, II.01.
02 Antoine DETROYAT, marchand et host à Vinay,
auteur de la branche des notaires FOITY, de Vinay, qui suivra, II.</description></item><item><title>La saga des troya - Sources -2</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/sources/sources_2/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:52:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/sources/sources_2/</guid><description>Vous trouverez ci-dessous les dernières rectifications permises par les dernières découvertes des archives de toutes natures, aussi bien des notaires que des églises, des mairies, et des particuliers. Cette dernière version est faite depuis 2010 terminée en 2013. L’une n’efface pas l’autre, mais au contraire se complètent, voire innovent en ce qui concerne le rattachement de la branche de Bayonne, avec celle de St. Marcellin, en plus en couleur châtaigne pour commodités.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 5 - Chapitre 20</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_20/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:51:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_20/</guid><description>Avant d’aller plus loin je dois préciser la fratrie, auteurs plus ou moins mêlés de ce que je viens de narrer :
Louis Detroyat du foity haut, se marie avec, Françoise Vicat dite Greffe le 05 octobre 1859, Jeanfrançois-Régis, leur fils aîné, se marie à son tour avec Adélaïde Jolly, (ou Joli nom de la ferme), née à Chasselay le 15 août 1831. Ce couple, à son tour aura cinq enfants :</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 5 - Chapitre 19</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_19/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:50:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_5/chapitre_19/</guid><description>Les armées, les commerces, les carrières, mais toujours la terre. Mais revenons dans ce cadre, aux Détroyat de Murinais : le fils d’Antoine.
Le comte Timoléon d’Aberjon de Murinais, rencontre le père de Joseph et conseille pour son fils de le faire entrer à l’armée. La révolution se conforte, l’idée de la Nation est établie. Le comte demande à Joseph de bien vouloir remplacer son fils qui est désigné pour rejoindre l’armée.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 4 - Chapitre 18</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_18/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:43:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_18/</guid><description>Après la disette qui s’est passée, une vingtaine d’années plus tôt, nous touchons à l’aboutissement du règne de Louis XIII, depuis 1644 la crise économique est toujours là. Les seuls à résister sont ceux ayant eu les difficultés avant. Les marchands, les producteurs, les fabricants. Cela expliquant ceci c’est le « statu quo ». Les esprits sont toujours un peu remués par la triste Saint Barthélemy de 1572, des émeutes urbaines etc.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 4 - Chapitre 17</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_17/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:42:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_17/</guid><description>Mais reprenons la suite du 16 ième siècle et plus, nous pourrons tenir compte de ces recherches en les attribuant au déroulement de cette saga.
Que font les Chapuis, parents d’Aude née vers 1572. Je ne peux le dire avec certitude, mais une direction m’est fournie un peu plus tard sur la paroisse de St.Marcellin.
Je retrouve des Chapuis tanneurs de petits cuirs.
Lors de leur vie, les gens de cette époque, ne faisaient guère autre chose que ce que faisaient leurs parents.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 4 - Chapitre 16-notes</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_16_notes/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:41:30 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_16_notes/</guid><description>Je vais inclure ici, l’analyse que je viens de terminer provisoirement sans doute, mais apportant une suite réelle de l’existence de tous ces Detroyat. Etant bien entendu, qu’il n’est pas question de saga ou de roman, mais que tout ce qui suit est tiré des archives paroissiales des lieux cités. Tout est entièrement exact.
* * Pendant ce temps, que se passait-il à Quinsivet avec tous ceux en dépendant ?</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 4 - Chapitre 16</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_16/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:41:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_16/</guid><description>Louis XI tient les rênes du pouvoir avec autorité, voire brio. Cependant pas sans se créer des antipathies et des ennemis, en seulement deux ans.
En 1463 il réussit l’essor de Lyon, commencé bien plus tôt comme Dauphin. Confère en même temps un développement rapide de l’artillerie et crée le premier service postal.
Petit à petit, toujours hanté par la maladie, il va rester de plus en plus à Plessis-Lès-Tours, organisant la fin de sa vie.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 4 - Chapitre 15</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_15/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:40:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_4/chapitre_15/</guid><description>La fondation des branches Nous sommes en 1441, Charles VII est au pouvoir avec la reine Marie d’Anjou. Leur fils, le futur Louis XI prend part au mouvement de la Praguerie dirigée contre son père Charles VII, en 1440. Pour éloigner de Paris ce fils turbulent, Charles VII lui confie le gouvernement du Dauphiné dès 1441, obtenant ainsi une réconciliation d’une finesse toute diplomatique, finesse que Louis XI ne cessera d’appliquer pour pratiquement tout.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 3 - Chapitre 14</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_14/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:33:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_14/</guid><description>Depuis le 25 avril 1366, naissance de la fille de Jacques et d’Eulalie, puis la grande fête donnée pour son baptême, la crémaillère et Noël, ce fut comme une pose dans le domaine des fêtes. Exception faite de la naissance de Maria, le 15/10/1358, au manoir de Quinsivet où Jean loge depuis son mariage.
Au même endroit Antoine de Saint Jay décède le 25 septembre 1362.
Seul le baptême de la fille de Jean et d’Eugénie, a lieu au manoir.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 3 - Chapitre 13</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_13/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:32:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_13/</guid><description>Pour le jour du centenaire un grand charivari est organisé place des palais. Des troubadours et ménestrels regroupés de toute la province, jouent les farandoles sur chaque place. L’allégresse est si importante que les rues entre les places, servent de pistes de danses, mais aussi vont permettre de faire déplacer les charivaris regroupant des centaines de personnes.
Anne et Renaud, le comte et la comtesse, exceptionnellement inclus incognito dans la danse, y participent.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 3 - Chapitre 12</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_12/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:31:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_3/chapitre_12/</guid><description>Le développement des idées. Pendant les deux années nécessaires à construire la maison des « Quatre chemins », bien des événements ont eu lieu au sein des autres familles. Surtout chez les Gilot, où la santé d’Oscar n’est pas folichonne. Il n’a jamais pu se remettre tout à fait de ce coup de froid contracté pendant la construction du nouvel atelier mécanisé.
Le « Saut de l’aigue », n’est rien d’autre qu’un ressaut naturel de la rivière, permettant l’installation d’une roue noria, ou roue de pêche, transmettant la force motrice utile aux frotteurs et autres engins d’affinages et d’assouplissements.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 2 - Chapitre 11</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_11/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:24:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_11/</guid><description>C’est un couple un peu particulier qui se rend à la cure, afin d’y régler en même temps, un mariage et un baptême. Ils y retrouvent un homme déterminé, en la personne du très nouveau chanoine Caillat, qui fixe la cérémonie du mariage pour le 10 avril 1352, ainsi que le baptême, qui se fera tout de suite après le mariage. Leur chanoine, pour ce cas spécial, a pris en mains la direction de l’organisation, ajoutant :</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 2 - Chapitre 10</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_10/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:23:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_10/</guid><description>Dès le matin, comme d’habitude Pierre se réveille et se lève de bonne heure. Il décide de suivre les conseils de son neveu en allant se promener.
Sa promenade terminée, il rentre à l’auberge. Attend avec impatience, la venue de son neveu. Il est dix heures trente, si tout s’est passé comme prévu par André, il ne doit pas être loin, pense Pierre.
Avec un peu d’avance André arrive à l’auberge.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 2 - Chapitre 9</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_9/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:22:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_9/</guid><description>Pierre, le lendemain matin, décide de rendre visite au curé Caillat. De nombreuses idées plus ou moins claires encombrent son raisonnement, rester dans cette situation lui est impossible. Pierre saute sur son cheval et s’y rend de suite.
Ce brave curé en reste un peu surpris. Rien ne pouvait lui laisser supposer sa visite, surtout à cette heure assez matinale. Mais se reprenant, il le fait entrer à la cure, touchant le jardin du manoir des Saint Jay.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 2 - Chapitre 8</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_8/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:21:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_2/chapitre_8/</guid><description>Une famille soudée L’été approche, le soleil de plus en plus haut est à son zénith, les jours de plus en plus longs maintiennent les hommes aux champs. Mais personne ne se plaint.
Juillet le mois redouté pour ses orages, arrive aussi. C’est le mois des moissons, une récolte importante et indispensable.
À l’occasion de ces travaux, Jacques se rend aux « Grands plans » examiner la qualité du grain et sa maturité.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 7</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_7/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:17:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_7/</guid><description>Dès tôt le matin, la maison est fébrile. Tout le monde sans exception court de partout l’un vers l’autre, en disant au croisement des personnes rencontrées, vous n’avez pas vu ça, où a été mis ceci ? Un peu la panique normalisée d’une grande noce.
Dans la chambre de Magdelaine et de Pierre, règne presque un silence de recueillement. Les deux parents ont le cœur serré.
Gertrude aide Magdelaine à revêtir ses habits de noce.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 6</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_6/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:16:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_6/</guid><description>La date, tant attendue par Anne, du premier février 1351 est enfin là. Ce jour a été fixé, pour la rencontre du notaire chargé d’établir le contrat de mariage d’Anne et de Renaud. Anne est un peu tendue voire troublée, car elle ne sait pas encore les conditions de ce contrat, allant régler, pour une partie, les détails de sa vie à partager avec Renaud.
Elle a bien questionné sa mère, puis son père, mais les deux ont fait à peu prés la même réponse : prends patience tu en auras la surprise chez le notaire.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 5</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_5/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:15:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_5/</guid><description>Quelques jours plus tard vont avoir lieu, dans le but d’occuper tout le monde un travail aussi indispensable qu’important : La mondée. Cela consiste à séparer des coquilles, les cerneaux des noix sèches, qui ont passées des semaines entières sur les séchoirs, ces grands bâtiments très aérés au planché fait de liteaux espacés laissant passer un courant d’air au travers de la couche de noix remuée pratiquement chaque jour.
Pierre comme chaque année a prévu pour cette période froide, cette fameuse « mondée » des noix, qui consiste à sortir les cerneaux, triés après, suivant leur grosseur et leur qualité.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 4</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_4/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:14:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_4/</guid><description>Pendant l’exploitation des bois des « Quatre chemins », les fêtes de Noël ont été enveloppées par ce travail. La neige tombe souvent, mais sans former une trop épaisse couche, les travaux ont pu se poursuivre presque sans arrêt. Tous les gens sont présents, moins Charles des chevrières, s’étant réservé quelques jours sur décembre, pour ses propres travaux.
Le mas foity est bien plein en hommes, en bêtes et en matériels.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 3</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_3/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:13:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_3/</guid><description>Jacques suit de près le travail, voyant les difficultés des hommes il fait apporter du vin chaud aux bucherons ayant allumés des feux pour se sécher et se réchauffer un peu. Devant cette bienveillance les hommes tiennent et résistent.
Mais le moral n’est pas éclatant.
On a appris que les bûcherons des Saint Jay, ayant aussi commencé l’abattage, ont dû abandonner, tant ils sont dans la boue. Les chars s’enlisant dès les premiers cents mètres.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 2</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_2/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:12:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_2/</guid><description>Pierre doit aller au plus tôt à la tonnellerie, il ne doit pas risquer d’avoir à subir une baisse des cours du châtaignier, basé sur l’offre et la demande. Henri attelle la petite charrette (ou coupé), Pierre doit rejoindre St.Marcellin ou plus précisément St.Sauveur, touchant cette grosse bourgade.
Son emplacement est très bien situé par rapport au foity, avant la dépression qu’a creusée la Cumane qu’ils traverseront au gué de St.</description></item><item><title>La saga des troya - Saison 1 - Chapitre 1</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_1/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:11:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/saison_1/chapitre_1/</guid><description>Le jour se levait, sa pâle lumière montrait un temps bien gris. Devant la cheminée, le père et un de ses fils.
Novembre est l’époque des ralentissements d’activités. Pour eux rien de mieux à faire, que de se réchauffer aux flammes bienfaitrices.
Le père songeur, demande à son fils :
· Quel jour sommes-nous Jean ?
· Le samedi 8 novembre 1350.
· Je te remercie pour le jour, j’hésitais avec vendredi … mais je sais quand même, pour le mois et l’année.</description></item><item><title>La saga des troya - Les Origines</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/les_origines/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:02:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/les_origines/</guid><description>« Le nom Détroyat n&amp;rsquo;est pas un dérivé de Troyes » : Cette presque affirmation soutenue depuis les recherches effectuées au courant des années 1980, doit céder le passage aux découvertes, faites sur des textes écrits en vieux Français, dont la pratique est arrivée avec Monsieur Yves Arrigoni, capable de traduire ce vieux français du 5ième, au 16ième, en Français d’aujourd’hui. Au fur et à mesure de la dépouille des actes authentiques, presque tous découverts aux archives des Notaires, je commençais, à me rendre compte que cette origine dite de Troyes pouvait s’appliquer, avec les connaissances de textes écrits dans cette langue, mais surtout en Dauphiné.</description></item><item><title>La saga des troya - Le mot de l'auteur</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/mot_auteur/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:01:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/mot_auteur/</guid><description>Qui aurait pu dire, qu’un matin de juin 2007, fouillant dans mes archives, j’allais découvrir un document authentique de 1707, m’ouvrant un horizon auquel je ne pensais pas du tout à ce même moment, me fournissant la vérification de ce que je connaissais par traduction orale.
Il s’agissait d’un mémoire tiré des archives du tribunal de Grenoble, afin de constituer un dépôt de plainte, conclu contre De Grand-Maison de Quincieu, déposé au greffe en mai 1707.</description></item><item><title>La saga des troya - Avant Propos</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/avant-propos/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:00:00 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/sagadetroyat/avant-propos/</guid><description>Avant Propos Note: un des mes lointains cousins avait initié et publié sur le net cette histoire de famille. Son décés n&amp;rsquo;a pas permis de consolider celle-ci. Et désormais, seul web-archive posséde l&amp;rsquo;existance de ses recherches.
Ne souhaitant pas que ces travaux tombent dans les nimbes, j&amp;rsquo;ai pris la liberté de les copier/coller ici (avec quelques travaux de mise en page).
La terre, les hommes, l’amour, les traces laissées sur le sol d’un coin du Dauphiné.</description></item><item><title>Arrêter/Redémarrer un serveur Linux sans intervention avec Rtcwake</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/linux_boot_with_rtcwake/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 15:35:23 +0100</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/linux_boot_with_rtcwake/</guid><description>Je suis un p’tit flemmard… Entendre par là que l’heure du dodo venue, je n’ai pas envie de traverser l’appartement pour éteindre mon serveur (il fait nuit, tout le monde dort et personne n’a pas besoin d’y accéder). Sur l’année, cela ne va pas me faire économiser des kWs, c’est sur, mais c’est toujours ça d’économisé.
J’ai donc développé un petit script qui utilise rtcwake (consulter le man rtcwake). Celui-ci est lancé régulièrement (dès lors que je suis dans une plage horaire d’extinction) par un crontab afin d’identifier si le serveur est le dernier équipement éveillé et qui reconfigure le serveur pour démarrer tout seul à l’heure indiquée.</description></item><item><title>Marquer ses PDFs avec PDFTK et un script bash</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/bashpdftk/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 12:35:23 +0100</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/bashpdftk/</guid><description>J’ai, pour les besoins d’une association, scanné plusieurs milliers de pages de documents et ceux-ci sont stockés sur un serveur Debian accessible aux membres. Ces documents ne sont pas confidentiels, mais l’association n’apprécierait pas que ses documents se retrouvent facilement sur le net et surtout sans contrôle de diffusion. Cette diffusion pouvant être le résultat d’une faute d’un des membres (celui-ci ayant décidé de distribuer des documents à des extérieurs), soit une erreur (serveur mal protégé,…).</description></item><item><title>Survol maritime - Les canots de sauvetages</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/canots_de_sauvetage/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/canots_de_sauvetage/</guid><description>L’emport des canots de sauvetage n’est pas toujours obligatoire (cela dépend de la distance et de l’appréciation du commandant de bord dans le cas des vols non commerciaux – voir l’un de mes premiers posts ainsi que l‘EU-OPS).
Différents types de canots Les canots se décomposent en deux types: Type I et Type II.
Tel que le décrit le TSO C70, le type II ne peut être utilisé que dans les vols non commerciaux, et le Type I indifféremment.</description></item><item><title>Petit point sur les équipements de survie</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/equipements_survie/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/equipements_survie/</guid><description>Si pour les vols au-dessus de notre beau territoire français on se limite à l’emport de la balise ELT, il est également bon de se rappeler que des équipements supplémentaires peuvent (doivent) être emportés lors de vols spécifiques (survol de l’eau, territoires désertiques, …). Dans ce poste je vous présenterai plusieurs types d’équipements (et des normes associées) que j’ai classé par ordre d’utilisation (que l’on pourrait citer comme étant chronologique), à savoir :</description></item><item><title>B612 - Une police de caractères open-source optimisée pour les écrans de cockpit</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/b612/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/b612/</guid><description>@font-face { font-family: B612; src: url('documents\B612-Regular.ttf'); } Les habitués des cockpits, les programmeurs et bien d’autres personnes le savent: le choix d’une mauvaise police de caractères diminue la lisibilité et est source d’erreur.
Petit exemple, avec la police de caractères actuelle, faites vous bien la différence:
entre I (i majuscule) et l (L minuscule); entre B et 8; entre O (la lettre) et 0 (zéro)? La réponse n’est pas si simple comme vous pouvez le constater de vous-même.</description></item><item><title>Feuilles de vol IFR</title><link>https://nagodede.github.io/feuilles-vol-ifr/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/feuilles-vol-ifr/</guid><description>Feuilles de vol Au détour du web je suis tombé sur le site http://www.dauntless-soft.com/
Il propose des feuilles de vol dans un format intéressant et original (je n’ai pas testé en vol), qu’il me semble bon de partager.
Je vous invite donc à aller sur http://www.dauntless-soft.com/products/Freebies/IFRFlightPlanner/ et regarder les deux formats de feuilles de vol disponibles.
Noter bien que celles-ci sont principalement destinées à des espaces aériens américains.
Des versions VFR sont également disponibles sur http://www.</description></item><item><title>Se Protéger des Effets de la Variation de Pression en Avion</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/variation-pression-avion/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/variation-pression-avion/</guid><description>Ces derniers temps je voyage pas mal en avion (en moyenne un vol par semaine). Du fait de la fréquence de mes voyages il m’arrive de prendre l’avion en étant légèrement enrhumé (nez qui coule, sensation d’oreilles bouchées…) et vu la saison, je ne dois pas être seul dans ce cas. Il faut savoir que ces divers symptômes ORL influent sur la capacité d’adaptation du corps humain aux variations de pression et que ceci qui peuvent conduire à des risques de santé (barotraumatisme).</description></item><item><title>Choisir son casque avion (3) – Une question d’ergonomie</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</guid><description>J’ai développé précédemment l’origine du bruit et les fréquences principales, comment mesurer le bruit et les conséquences sur l’être humain (Le bruit et nos oreilles).
Il reste l’opération délicate de choisir son casque. Opération délicate, car l’atténuation du casque ne fait pas tout. Encore faut-il que ce fameux casque vous aille bien (non pas pour être photogénique, mais pour être à l’aise avec).
Ce choix morphologique est difficile. Comment savoir si un casque va bien nous aller pendant des centaines d’heures de vol, alors qu’au mieux, le commerçant a pu prêter le casque pour une ou deux heures de vol avec, ou l’avoir essayé 5 secondes dans le magasin, et pour les cas extrêmes, commandés directement sur le net sans essai préalable.</description></item><item><title>Choisir son casque avion(2) - L'oreille</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</guid><description>L’article précédent sur les bruits intérieurs a permis d’identifier les sources de bruits, les fréquences et l’intensité de ceux-ci.
Cet article va essayer de mettre en avant qu’elles sont les fréquences et les intensités les plus nocives pour les oreilles.
L’oreille humaine L’oreille est un organe sensoriel particulièrement complexe. Outre le fait qu’on l’utilise pour entendre, elle est également utilisée pour percevoir les accélérations et donc agir sur l’équilibre. L’oreille se décompose en trois parties:</description></item><item><title>Choisir son casque avion (1) - Les bruits</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</guid><description>Nos petites oreilles sont fragiles et la vie de pilote font qu’elles n’ont pas la vie facile. Entre les variations rapides de pression, le bruit ambiant, la radio… elles subissent beaucoup d’agressions. Cela conduit dans un premier temps à une fatigue et une gène et à terme conduit à une perte auditive.
Le choix d’un casque est donc primordial.
Il doit être confortable pour pouvoir être porté plusieurs heures (et ce même avec des lunettes), offrir une bonne capacité d’écoute (certes on n’est pas là pour un concert de musique de chambre, mais on se doit de comprendre clairement ce qui est dit) et une bonne isolation phonique.</description></item></channel></rss>