<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pilote on Fly-Out</title><link>https://nagodede.github.io/fr/tags/pilote/</link><description>Recent content in Pilote on Fly-Out</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2017 16:22:49 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://nagodede.github.io/fr/tags/pilote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Choisir son casque avion (3) – Une question d’ergonomie</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</guid><description>J’ai développé précédemment l’origine du bruit et les fréquences principales, comment mesurer le bruit et les conséquences sur l’être humain (Le bruit et nos oreilles).
Il reste l’opération délicate de choisir son casque. Opération délicate, car l’atténuation du casque ne fait pas tout. Encore faut-il que ce fameux casque vous aille bien (non pas pour être photogénique, mais pour être à l’aise avec).
Ce choix morphologique est difficile. Comment savoir si un casque va bien nous aller pendant des centaines d’heures de vol, alors qu’au mieux, le commerçant a pu prêter le casque pour une ou deux heures de vol avec, ou l’avoir essayé 5 secondes dans le magasin, et pour les cas extrêmes, commandés directement sur le net sans essai préalable.</description></item><item><title>Choisir son casque avion(2) - L'oreille</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</guid><description>L’article précédent sur les bruits intérieurs a permis d’identifier les sources de bruits, les fréquences et l’intensité de ceux-ci.
Cet article va essayer de mettre en avant qu’elles sont les fréquences et les intensités les plus nocives pour les oreilles.
L’oreille humaine L’oreille est un organe sensoriel particulièrement complexe. Outre le fait qu’on l’utilise pour entendre, elle est également utilisée pour percevoir les accélérations et donc agir sur l’équilibre. L’oreille se décompose en trois parties:</description></item><item><title>Choisir son casque avion (1) - Les bruits</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</guid><description>Nos petites oreilles sont fragiles et la vie de pilote font qu’elles n’ont pas la vie facile. Entre les variations rapides de pression, le bruit ambiant, la radio… elles subissent beaucoup d’agressions. Cela conduit dans un premier temps à une fatigue et une gène et à terme conduit à une perte auditive.
Le choix d’un casque est donc primordial.
Il doit être confortable pour pouvoir être porté plusieurs heures (et ce même avec des lunettes), offrir une bonne capacité d’écoute (certes on n’est pas là pour un concert de musique de chambre, mais on se doit de comprendre clairement ce qui est dit) et une bonne isolation phonique.</description></item></channel></rss>