<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Accueil on Fly-Out</title><link>https://nagodede.github.io/fr/</link><description>Recent content in Accueil on Fly-Out</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 18:27:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nagodede.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A-propos de l'auteur</title><link>https://nagodede.github.io/fr/pages/whoiam/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 13:28:58 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/pages/whoiam/</guid><description>Cette page est une bio informelle, mon CV professionnel est disponible ici.
*Mon nom est V. depuis ma naissance dans les années 80.
Pourquoi est ce que je préfère rester anonyme ?
Simplement, pour vivre heureux, vivons cachés.
Internet est plein de surprises, bonnes et mauvaises. Un des moyens les plus simples pour se prémunir des mauvaises surprises et de rester cacher.
J&amp;rsquo;argumente ce choix par l&amp;rsquo;analyse suivante:
Soit, vous me connaissez d&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, et dans ce cas, il est inutile que je vous redonne ces informations, Soit un moteur de recherche vous a amené ici, et dans ce cas là, la connaissance de mon identité n&amp;rsquo;a aucun intérêt dans l&amp;rsquo;immédiat.</description></item><item><title>B612 - Une police de caractères open-source optimisée pour les écrans de cockpit</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/b612/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/b612/</guid><description>@font-face { font-family: B612; src: url('documents\B612-Regular.ttf'); } Les habitués des cockpits, les programmeurs et bien d’autres personnes le savent: le choix d’une mauvaise police de caractères diminue la lisibilité et est source d’erreur.
Petit exemple, avec la police de caractères actuelle, faites vous bien la différence:
entre I (i majuscule) et l (L minuscule); entre B et 8; entre O (la lettre) et 0 (zéro)? La réponse n’est pas si simple comme vous pouvez le constater de vous-même.</description></item><item><title>Feuilles de vol IFR</title><link>https://nagodede.github.io/feuilles-vol-ifr/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/feuilles-vol-ifr/</guid><description>Feuilles de vol Au détour du web je suis tombé sur le site http://www.dauntless-soft.com/
Il propose des feuilles de vol dans un format intéressant et original (je n’ai pas testé en vol), qu’il me semble bon de partager.
Je vous invite donc à aller sur http://www.dauntless-soft.com/products/Freebies/IFRFlightPlanner/ et regarder les deux formats de feuilles de vol disponibles.
Noter bien que celles-ci sont principalement destinées à des espaces aériens américains.
Des versions VFR sont également disponibles sur http://www.</description></item><item><title>Se Protéger des Effets de la Variation de Pression en Avion</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/variation-pression-avion/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/variation-pression-avion/</guid><description>Ces derniers temps je voyage pas mal en avion (en moyenne un vol par semaine). Du fait de la fréquence de mes voyages il m’arrive de prendre l’avion en étant légèrement enrhumé (nez qui coule, sensation d’oreilles bouchées…) et vu la saison, je ne dois pas être seul dans ce cas. Il faut savoir que ces divers symptômes ORL influent sur la capacité d’adaptation du corps humain aux variations de pression et que ceci qui peuvent conduire à des risques de santé (barotraumatisme).</description></item><item><title>Choisir son casque avion (3) – Une question d’ergonomie</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_3/</guid><description>J’ai développé précédemment l’origine du bruit et les fréquences principales, comment mesurer le bruit et les conséquences sur l’être humain (Le bruit et nos oreilles).
Il reste l’opération délicate de choisir son casque. Opération délicate, car l’atténuation du casque ne fait pas tout. Encore faut-il que ce fameux casque vous aille bien (non pas pour être photogénique, mais pour être à l’aise avec).
Ce choix morphologique est difficile. Comment savoir si un casque va bien nous aller pendant des centaines d’heures de vol, alors qu’au mieux, le commerçant a pu prêter le casque pour une ou deux heures de vol avec, ou l’avoir essayé 5 secondes dans le magasin, et pour les cas extrêmes, commandés directement sur le net sans essai préalable.</description></item><item><title>Choisir son casque avion(2) - L'oreille</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_2/</guid><description>L’article précédent sur les bruits intérieurs a permis d’identifier les sources de bruits, les fréquences et l’intensité de ceux-ci.
Cet article va essayer de mettre en avant qu’elles sont les fréquences et les intensités les plus nocives pour les oreilles.
L’oreille humaine L’oreille est un organe sensoriel particulièrement complexe. Outre le fait qu’on l’utilise pour entendre, elle est également utilisée pour percevoir les accélérations et donc agir sur l’équilibre. L’oreille se décompose en trois parties:</description></item><item><title>Choisir son casque avion (1) - Les bruits</title><link>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 16:22:49 +0900</pubDate><guid>https://nagodede.github.io/fr/posts/choisir_casque_avion_1/</guid><description>Nos petites oreilles sont fragiles et la vie de pilote font qu’elles n’ont pas la vie facile. Entre les variations rapides de pression, le bruit ambiant, la radio… elles subissent beaucoup d’agressions. Cela conduit dans un premier temps à une fatigue et une gène et à terme conduit à une perte auditive.
Le choix d’un casque est donc primordial.
Il doit être confortable pour pouvoir être porté plusieurs heures (et ce même avec des lunettes), offrir une bonne capacité d’écoute (certes on n’est pas là pour un concert de musique de chambre, mais on se doit de comprendre clairement ce qui est dit) et une bonne isolation phonique.</description></item></channel></rss>